\begin{frame}%[label=this one]
  \frametitle{OTB, un simulateur de bactéries}
  \begin{columns}
    \column{.7\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item \structure{Motivations}
        \begin{itemize}
          \item \structure{Assister} le travail du programmeur (L1, L2)
          \item \structure{Observer} la morphogenèse à partir de la spécification
            d'un comportement local
        \end{itemize}
        \medskip
      \item \structure{Objectifs}
        \begin{itemize}
          \item Simulation raisonnable de grandes populations\\($10^5$ individus)
          \item Simulation réaliste
        \end{itemize}
        \medskip
      \item \structure{Utilisation du parallélisme}
        \begin{itemize}
          \item Nécessaire pour accélérer les calculs
          \item Largement disponible (Multi-cœur, GPU)
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \column{.2\textwidth}
    \tourdelangages
    \begin{tikzpicture}[overlay,
      big red/.style={line width=1mm,line cap=round,red}]
      \draw[big red] (genotype.south west) to (genotype.north east);
      \draw[big red] (genotype.north west) to (genotype.south east);
    \end{tikzpicture}
  \end{columns}
\end{frame}

% Il nous faut un simulateur pour:
% \begin{itemize}
%   \item Observer de l'expression d'un RRG au niveau de la population
%   \item Tester des hypothèses et guider le design de L1 et L2
%   \item Palier le manque de composants biologique dans le projet
% \end{itemize}
%
% \medskip Propriétés souhaitables:
% \begin{itemize}
%   \item Simulation raisonnable de grandes populations ($10^5$ individus)
%   \item Simulation réaliste
%   \item Simulateur générique et modulaire pour adaptation facile à d'autres
%     problématiques
% \end{itemize}
%
% \medskip Utilisation du parallélisme car
% \begin{itemize}
%   \item nécessaire pour accélérer les calculs
%   \item largement disponible (Multi-cœur, GPU)
% \end{itemize}
